Ryzen cpu 選擇？

ryzen 5 1600同ryzen 7 1700邊粒u用嚟打機好啲

我上網見啲評測ryzen 5 1600嘅ghz 係比ryzen 7 1700高

求各位指教

兩者超完頻 ghz冇乜大分別
但Gaming嚟講 其實差唔多
1600優勢在 平嘅錢買display已經升到一級

純打機 冇乜直播剪片就1600抵諗啲

唔該ching 咁睇留返啲錢upgrad gpu好過

Budget幾多

你話gpu？

仲有如果用am4 socket 你哋會揀b350定x370

所有問題都睇你筆直同需要
夠錢當然1700 x370

1700啦

明白 咁就上1700

有budget嘅 有乜好諗

但係我講多次下 1600 1700gaming 你當一樣都得

1700同1600分別真係多兩粒春
唔似inten i7同i5同樣四春分別咁大

1600會唔會bottleneck1070?
定應該等8gen i7/上1700?

打機就等i7 8gen

i5 4C4T
i7 4C8T

8th
i5 6C6T
i7 6C12T

Ryzen
1600 6C12T
1700 8C16T

冇嘢眼花睇錯

上網睇1600 gtx1080 玩4k 係display card bottleneck
利申 1600+1080

搭單問r5 1600 用賊船amd專用ram (vengeance led) 定悠二巴list個條gsill好啲？

一擔擔
Sk hynix
Corsair 有燈 貴啲

因為聽人講用專用ram 穩定啲

Corsair 廢chip 扮高階專用

***不過Asus b350 prime plus gigabyte ab350 都超到

我都想問下咩ram好 要rgb 話時話啱啱搞點咗x370板同u

corsair同gskill 好貴 geil evo x 好似抵玩